# Клиентское веб-приложение

`Версия 0.4.0`

<div class="alert alert-warning" role="alert">
  Важно! Клиентское веб-приложение в силу особенностей работы веб-браузера имеет пониженную устройчивость к взлому. Об особенностях работы приложения напишите нам.
</div>

Веб-клиент приложения для **Системы учета рабочего времени**, позволяющее валидировать события начала или окончания рабочей смены (рабочего дня) по лицу сотрудника.

## Требования

* Мобильное или десктоп-устройство с современными браузерами последних 2х версий (на других браузерах работа приложения не гарантируется):
    * Google Chrome;
    * Mozilla Firefox;
    * Apple Safari;
* Веб-камера (внешняя или встроенная), драйвер веб-камеры поддерживается используемым браузером;
* Модуль GPS (обязательно, если для вашей организации установлено получение геопозиции);

## Поддержка режимов работы

[//]: <> (Проверить доступные для вашего браузера режимы работы вы можете по ссылке: [ссылка](https://gitlab.com/orbl_rus/wtt/wtt-web-app/-/wikis/%D0%9F%D0%BE%D0%B4%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%83%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2).)

Для проверки поддержки вашим устройством веб-приложения, проверьте поддержку следующих технологий:

> #### Доступ к медиа-девайсам и получение потока с устройства

##### Технологии
- Stream API;
- HTML5 Canvas;

##### Проверить поддержку
- [Ссылка](https://caniuse.com/#feat=stream,canvas)

> #### Местоположение

#### Технологии
- Geolocation API;

##### Проверить поддержку
- [Ссылка](https://caniuse.com/#feat=geolocation)

> #### Работа в режиме `offline`

##### Технологии
- Service Worker;
- IndexedDB;

##### Проверить поддержку
- [Ссылка](https://caniuse.com/#feat=indexeddb2,serviceworkers)

## Режим Киоска

Для браузеров Chrome и Firefox доступен запуск приложения в режиме Киоска. В данном режиме будет доступен только функционал приложения, иные возможности операционной системы или браузера пользователю не доступны.

Запуск приложения в режиме Киоска:

- Запустите Chrome или Firefox с параметром `--kiosk *адрес приложения*`;

## Регистрация устройства в СУРВ

1. Зайдите в веб-интерфейс **Системы учета рабочего времени**;
2. Перейдите на вкладку **Устройства** и нажмите кнопку **Добавить**;
3. Заполните обязательные поля:
    - `Название` - название устройства;
    - `Объект` - объект, к которому прикреплено устройство;

![рис. 1. Окно входа](img/device-edit.png)

4. В разделе **Настройки устройства** вы можете отредактировать следующие значения:

4.1. Параметры таймаута диалогов:

| Параметр | Значение | Тип | Значение по-умолчанию |
| -- | -- | :--: | :--: |
| `dialog_timeout` | значение таймаута (в милисекундах), после которого, в случае бездействия пользователя, любой диалог будет закрыт. Отсчет начинается после открытия диалога | **положительное целое число** | **5000** |
| `after_dialog_timeout` | значение таймаута (в милисекундах), после которого будет начат предпросмотр. Отсчет начинается после закрытия диалога | **целое число**, **не меньше 0** | **2000** |

4.2. Параметры геопозиционирования:

| Параметр | Значение | Тип | Значение по-умолчанию |
| -- | -- | :--: | :--: |
| `geopoint_required` | параметр, который запрещает создание ворклога, если геометка недоступна | [ **true**, **false** ] | **false** |
| `min_navigation_distance` | минимальное расстояние перемещения устройства (в метрах) для получения очередных данных о местоположении | **целое число** | **10** |
| `min_navigation_timeout` | минимальное время таймаута (в милисекундах) получения очередных данных о местоположении устройства | **целое число** | **60000** |

5. Нажмите кнопку **Добавить** для добавления устройства. Добавленному устройству будет назначен `pin-код`, который в дальнейшем нужно будет ввести на физическом устройству;

## Первый запуск

1. Убедитесь, что при первом запуске приложения на устройстве доступен интернет;
2. Необходимо выдать разрешение на работу приложения с камерой и геопозиционированием;
    - Разрешение на работу с камерой является обязательным;
    - Доступ к геопозиционированию является обязательным, если это настройка вашей организации;
3. Откроется окно, в котором необходимо указать `pin-код` устройства и нажать на кнопку **Регистрация**;

<img src="../img/web-app/register.png" height="600" alt="рис. 2. Регистрация устройства в СУРВ">

4. Откроется окно с выбором камеры. Выбранная камера в дальнейшем будет использована по-умолчанию;
4. Устройство готово к работе!

## Начало рабочего дня

В режиме распознования посмотрите в камеру и нажмите кнопку **Сделать фото**.
При успешной идентификации будет выведен диалог рабочего дня.

<img src="../img/web-app/workday-online.png" height="600" alt="рис. 3. Диалог рабочего дня">

На диалоге отображается следующая информация:
- Ваш табельный номер;
- Ваше изначальное фото;
- Кнопка отмены (крестик);
- Кнопка начала рабочей смены;
- Кнопка окончания рабочей смены;

Одна из кнопок (начала или окончания рабочей смены) будет подсвечена синим цветом. Это означает то, что это **актуальная для вас кнопка**.

*Пример*: Если ваше предыдущее действие было окончание рабочей смены (дня), то следующее актуально действие будет - начало рабочей смены (дня).

В случаях, когда в диалоге указан не ваш табельный номер или на фотографиях - не вы, нажмите кнопку отмены (крестик).

Для начала смены нажмите на кнопку **Начать**.

## Инициализация сотрудника по фотографии

В случае, когда отдел кадров завел ваш табельный номер в **СУРВ**, но к вашему табельному номеру не прикреплена ваша фотография, будет предложен диалог добавления нового сотрудника:

<img src="../img/web-app/employee-not-found.png" height="600" alt="рис. 4. Диалог о ненайденном сотруднике">

1. Нажмите кнопку **Добавление сотрудника**;
2. В поле **Табельный номер** введите **ваш табельный номер**. В случае, если табельный номер верный, кнопка **Далее** станет активной;

<img src="../img/web-app/add-no.png" height="600" alt="рис. 5. Ввод табельного номера сотрудника">

3. Выберите камеру. Камера может быть установлена по-умолчанию, и данный шаг может быть пропущен;
4. Посмотрите в камеру и нажмите кнопку **Сделать фото**. Сотрудник с указанным табельным номером будет проинициализирован сделанным фото;

## Работа устройства в режиме отсутствия интернета (offline)

В режиме **offline** доступны следующие действия:

- Начало / окончания рабочей смены (рабочего дня);

<img src="../img/web-app/workday-offline.png" height="600" alt="рис. 6. Диалог в режиме offline">

В случае, если устройство временно не имеет доступа к интернету, все записи идентификаций сохраняются локально, и передаются на сервер **СУРВ** после того, как соединение будет восстановлено.

Записи не будут синхронизированы с сервером **СУРВ**, если на фото:

- Не четкая фотография лица;
- Не сотрудник компании, отстутствующей в базе данных **СУРВ**;
- Сотрудник компании, имеющий **табельный номер**, но **не проинициализировавший запись** своей фотографией;

Режим **offline** недоступен, если:

- Устройство не прошло первоначальную настройку;
